## Установка

С помощью Docker:

```sh
docker build -t kfreiman/timeservice .
docker run --name timeservice -p 0.0.0.0:8081:8081 kfreiman/timeservice
```

Описание API в нескольких форматах загружено в директорию ./api.

## Недостатки API

Если рассматривать этот сервис не как абстрактное тестовое задание, а как инструмент для работы, то здесь в спецификации есть некоторые проблемы.

- Игнорируются стандартные форматы времени, и предложенный формат float64 обладает недостатками:
  - Неполная инфрмация о годе
  - Требует своих инструментов для работы с этим форматом
  - Не хранит часовой пояс
  - При обозначении Delta промежуток возможные значения ограничены 0-99. Например, нельзя задать 100 секунд
  - Неоднозначная спецификация: "дополнительно могут быть указаны миллисекунды, но не обязательно."
- `/time/set` и `/time/reset` вынуждают сервис хранить состояние и затрудняет работу с множеством пользователей. Например, один пользователь сверял время по `/time/now` и если второй пользователь выставит корректировку, первый пользователь не узнает почему время изменилось.
- Неясная семантика в названиях ендпоинтов
  - `/time/add` – "увеличение или уменьшение значения времени", хотя ясно указано "add", увеличение
  - `/time/string` - время и так передаётся в таком типе, который конвертируется в строку без изменений, а если возвращать в формате, то нужно добавить в параметры возвращаемый формат.
- Задачи связанные со времене проще решить с помощью библиотек, а не сервиса. И если задача именно в синхронизации - есть стандартная технология NTP.

## Возможные улучшения

- Покрытие тестами
- Вынести конфиг в переменные окружения
